<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[The K Experience]]></title>
        <description><![CDATA[The K Experience]]></description>
        <link>https://thegrid.ai/the-k-experience/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2016 14:43:02 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thegrid.ai/the-k-experience/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Ce réfrigérateur fonctionne sans électricité ni aucune autre énergie ! Laissons faire la nature. Publié le 4 novembre 2015 DOSSIER Ce sujet fait partie de notre Dossier Energie Renouvelable. Quand le bon sens prend le pouvoir ! Génial.  11.2k PARTAGES Partager sur FacebookTwitter    Un frigo dans son jardin ? Et pourquoi pas ! Si l’installation peut nous permettre de conserver nos aliments pendant des mois sans que cela ne nécessite la moindre dépense énergétique, autant ne pas se priver !   L’idée n’a absolument rien de révolutionnaire. Selon les archéologues, cette technique était déjà utilisée par les aborigènes d’Australie il y a 40 000 ans. Et, il y a peu, elle était encore très largement employée. Demandez donc à vos grands parents !   Seulement voilà, en débarquant dans nos vies, la fée électricité et le prince réfrigérateur ont relégué la méthode au rang des pratiques ringardes et désuètes.  Mais ça ne pouvait plus durer très longtemps. Dans une société désormais préoccupée par sa consommation d’énergie et par le sort qu’elle réserve à l’environnement, le frigo sous terrain revient peu à peu au goût du jour. Un designer hollandais en a même fait la pièce maîtresse de sa collection !   Cet homme s’appelle Floris Schoonderberk. Il a mis au point une sorte de capsule qu’il n’y a plus qu’à enterrer au fond se son jardin. Ce n’est qu’une simple grosse boite mais elle a été conçue de telle sorte que, sous la terre, elle garde une température et une humidité constante et préserve son contenu de la pluie ou des rongeurs !  Voici les images.    Alors, bien sûr, ce réfrigérateur de sous-sol ne permet pas de conserver la viande ou le lait par exemple. Pour se passer totalement du frigo électrique il faut, soit se passer de ces aliments, soit les acheter le jour de leur consommation (ce que fait l’immense majorité de la population mondiale).  Mais, pour les fruits ou les légumes, ce système est idéal. Surtout si vous avez votre propre potager. Vous pourrez y stocker vos récoltes et les consommer quand ça vous chante !  Si vous souhaitez construire votre propre frigo sous-terrain, il y a quelques petites choses à savoir.  On se demande souvent comment donner un petit coup de main à notre planète. Sans vouloir revenir à l’âge de pierre, il suffit parfois de regarder comment faisaient nos ancêtres. Le bon sens, ça n’a pas de prix.</p>]]></description>
            <link>https://thegrid.ai/the-k-experience/ce-refrigerateur-fonctionne-sans-electricite-ni-aucune-autre/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">67b98ef1-cac0-435f-9c31-6bd1c33fa27e</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 14:42:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[À L'ECOLE DE LA VIE - par Sêssi Hounkanrin pour La solution est en vous!]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>À L'ECOLE DE LA VIE - par Sêssi Hounkanrin pour La solution est en vous!</h1><p>Qu'est ce que la Vie représente pour Vous ? Pour moi, la Vie est une école et nous sommes tous un jour ou l'autre amenés à bénéficier de ses enseignements. En effet, la vie nous offre cette possibilité, d'apprendre, d'évoluer de grandir et d'être une contribution positive à notre entourage.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/35c02b586b4e37789a179e68d701ab9f96279afb.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://lasolutionestenvous.com/a-lecole-de-la-vie/</link>
            <guid isPermaLink="false">4d485066-f5c8-4a46-b9ce-b424869c9b25</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 13:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>